恐懼和短視，係咪先係人類幸福和發展的黑星

好似目前的科技革命
如人工智能，超級機械人，3D列印咁
明明係用黎做福人群
減少人類從事低價值工作（例如重復性高、厭惡性、奴性重的工作）
推動人類整體從事更高價值工作。
既能提高人類生產力，又能減少體力和勞力勞動，仲可以更環保和安全。
絕對係提升人類尊嚴的好科技。

但就被人類講成係機械人取代人類，科技恐懼。
講到人類的尊嚴盡失咁。
雖然係短期內有班工友因無法轉型而失業，
但長遠一定係好事，提高人類尊嚴、健康和幸福。

短視和恐懼的人，睇乜都咁負面。
好野都當成壞東西。

真正的奴性重。

剋星

基因工程

人類得八十歲命，世界紀錄最長壽122歲。
只有靠基因工程才有望突破極限。

租哥先係人類幸福既剋星

因為人類明白如果俾科技自我發展

人類跟本遠遠追唔上 只會被淘汰

科技始終人類創造
為人類服務

至於科技奴役人類
係人類的終極幻想
理論上唔可能
人都係想太多了

理論上唔會？ 點解

諗左好耐乜野叫黑星

短視為左減低不確定性

恐懼本能令人遠離危險

係上帝視角下呢兩樣的確阻頭阻勢

不過我唔會認為呢兩樣野毫無價值

冇恐懼呢種求生本能人類可能一早絕種

做野有最壞打算先可以長治久安

黑色三連星/黑星手槍